川普視安理會為無物敢動真格 北京淆底只能服輸

阿薩德政府再次踩紅線對平民使用化學武器，上得山多終遇虎，川普全然不同於病殃殃的前任，4月7日立刻回應，下令以迅雷不及掩耳之勢對敘利亞進行軍事襲擊。在美中之間走平衡木的澳洲Trunbull（前一天的晚上還在Sydney Institute的年度晚餐會上高調頌揚中國的經濟成就）政府立刻表示了支持美國的軍事行動，川普對阿薩德的軍事打擊也得到了其他美國傳統盟友的支持。川普輕描淡寫地告訴了正在訪美的中國最高領導人習近平，習近平理性地、不無感激地接受了川普的轉告。川普拋開聯合國安理會的驚人之舉令整個世界錯愕，此舉也將改變世界對川普的認識和輿論反應。只剩下孤零零的、無可奈何的普京和他鼎力支持的受害人阿薩德對川普的軍事行動做出無效的抗議。

這次打擊阿薩德，川普跳過聯合國，為所欲為，全然不按照出牌路數，打了普京、習近平一個冷不防。匪夷所思的是聯合國安理會在川普心目中竟被視為無物，七十多年來整個世界安全和秩序維繫之依靠的聯合國就這樣在阿薩德使用化學武器議而不決的情況下被川普走個彎輕鬆地繞過了。

川普的霹靂手段一石四鳥，第一鳥致命性打擊了阿薩德，此君來日無多；第二鳥威懾了普京，隱含之意：不必套近乎，本總統不似前任那般窩囊，該抽你耳光就打你臉；第三鳥殺雞儆猴預告金正恩，下一個目標就是你；最後一鳥先禮後兵對待習近平，請到佛羅里達海湖莊園家中喝上一杯敬酒，如不識相接下來就是罰酒，不論習近平何去何從，朝核問題不容再推三阻四，北京不配合，華盛頓就獨自解決。

原以為川普的敘利亞軍事行動將延緩美國對東北亞北韓直接軍事行動，金正恩的壓力頓減，北京的神經緊張也可以得到緩解。習近平也將可以從容不迫應對嚴峻的內政和外交考驗，中國境內的民眾與官方的對峙將進一步遭受習近平的鐵腕鎮壓。卻未曾想川普風格獨特，行事果斷，戰艦駛近朝鮮半島，劍鋒直指金正恩，兵臨城下形成絕殺。誠如毛詩所云：已將剩勇追窮寇，不可沽名學霸王。

軟弱的老布什對強硬的鄧小平曲意承讓，第一次海灣戰爭轉移了國際視線，北京不失時機地擺脫國際孤立境地，韜光養晦，走出困境。克林頓錯誤地把北京納入國際經濟體系，加入世貿，經濟得以長足發展，形成今日國際社會中尾大不掉，進而要求改變規則和秩序。小布什曾有心對付上一個世紀兩大邪惡的殘渣餘孽北京專制，911改變了美國的戰略指向，反恐成為戰略首要，北京共產獨裁再次躲過危難。金正恩欲強勢加入核俱樂部，北京為難，既需要平壤惡狗狂吠，但又不希望惡狗養肥，回頭反噬。

金正恩一意孤行自作孽不可活，今日成瓮中之鱉亡無日矣，斬首平壤指日可待。在此兵臨城下之際，金正恩若能汲取齊奧賽斯庫、薩達姆、卡扎菲的悲慘下場的經驗教訓，則應即刻回歸理性放棄核試。但是金正恩頑固執着追求核武就表明金不會有理性思考，而且只有金的瘋狂才能提供美國對他進行的軍事打擊，因而一勞永逸地解救三八線以北的朝鮮民眾於水火之中倒懸之下。

北京平壤唇齒相依，唇亡齒寒。平壤廢失，必然震動西邊的北京政權。一個失去金家王朝的北韓必然統一於民主化的南韓，整個朝鮮半島民主化，其後續則是民主春風勤着力，吹佛中朝接壤處，屏障全無入中國。習近平雖有男兒血性也難阻擋中共專制在頓失屏障的內外交困的重壓下逐漸倒下。蒂勒森訪問後北京回歸理性，習近平與川普會談後更加顯得理智，過去二十餘年北京強悍是因為沒有動真格的外部壓力，現在川普不按過去四十年美中關係牌理出牌敢於動真格，北京在可以感覺得到的實實在在的強大軍事、經濟為後盾的空前壓力之下，只能理智地服軟認輸。如是，內外壓力相疊加，中國政治變化之旭日可冉冉升起在地平線。

太長，不了

分析正確